其實點解個個都想揾政府工？

好冇大志啫下嘩

做咩先有大志 mcdonald私人公司

唔知邊度睇過
一個正常發展既社會 d人多數向私人市場發展
唔正常發展既社會先好似香港咁 望入政府

一個政府愈癲，愈多人想做政府工

樓主做野未？

做左兩年

樓主一係憤青 一係小學雞
不過仲好 少個人爭

認同樓主
政府工夠穩定，你唔走基本上無人會炒你，但亦都唔洗諗升到職，老屎忽一定唔會走，因為個個都係求穩定，年年跳point
每日準時收工，做唔嘥就慢慢第二日，番夠五日又放假，福利多
但我自己接受唔到，無乜挑戰性同滿足感
可能我重入世未深，未覺得政府工有幾好

利申做左年半野

應該係話 當你畢業出嚟 間間公司個公價係12XXX 每次加人工加得幾舊水 而就算政府合約制都有17XXX 而且每次跳都係千做起點

啲私人公司又CHUR 又冇番合理嘅待遇
冇得唔向現實低頭

當然唔係行行都係咁啦 一啲專業行業都會調番轉嘅
但對大多數人嚟講 私人公司待遇差過政府

所以只能講，志向唔同但並非冇大志

我要做，除時入得，而且做梗你阿head，
你入左咩部門記得同我講返

入政府都可以有有大志，但如果只為hea，就冇

我老左都可能會做，但見時下好多後生仔想做，
原來係為唔想辛苦

工作唔可以齋講人工

收入穩定
年年有人工加 （追埋通脹）
唔會炒你（除非犯法）
私人公司邊度有

咪冇大志囉，咁眼淺現實

穩定係人生所求咩？

睇下成個就業市場，私人公司員工們每日驚比人layoff 既狀態，永遠的臨時工，0個班求穩定既人一定只會想做公務員。

可以申請公屋/綠表抽居屋

淨係呢樣私人工已經冇得比

都要準時出糧準時收工
唔會中年被炒

打工好現實
緊係算過先做

樓主假膠?

唔係點供20~30年樓

所以咪計埋跳point
穩定同房屋福利
唔使加班果d

講東你又講西想點

年年跳point加通漲
講緊係每年加千幾二千蚊
你出面私人工每年加你幾舊水仲要謝主隆恩